\section{实验背景材料}

\subsection{dlmuucexpreport模板}

\subsubsection{模板介绍}

dlmuucexpreport（即 Report Template for Dalian Maritime University Undergraduate Course Experiment (Unofficial)）模板是基于\LaTeX 编写的\textbf{非官方}大连海事大学本科实验报告模板，主要用于本科阶段的实验报告撰写和编辑。编写这个模板的起因是因为本学期的实验课要求提交实验报告，但是实验报告要求文件的末尾附上了整整四页纸的格式要求。在被Microsoft Word折磨了半个多小时之后，我开始着手编写这个模板。

模板旨在让使用者省去繁琐的格式调试、专注于实验报告内容的编写，希望后来人不要再受调整格式的这个苦。\textbf{格式要求基于教师下发的实验报告模板和格式要求文件（文件现置于工作区目录下的\texttt{documnet/}文件夹下）}。

\textbf{该项目是本人的第一个开源的\LaTeX 模板项目，目前模板仍有许多不足之处，欢迎大家参与模板的改进工作。}

\subsubsection{模板许可证说明}

模板基于\href{https://www.latex-project.org/lppl/lppl-1-3c/}{The LaTeX project public license (LPPL), version 1.3c}发布。许可证具体的内容要求可点击链接查看，或翻阅工作区目录下的LICENDE.txt文件。禁止将本模板用于任何商业用途。

\subsubsection{其他}

在模板编写的过程中参考了如下的\LaTeX 项目：

\begin{enumerate}
  \item \href{https://github.com/JohnsonLo00/lnumcmthesis}{JohnsonLo00/lnumcmthesis} ——非官方版2024年辽宁省大学生数学建模竞赛论文模板
  \item \href{https://github.com/JohnsonLo00/dlmubachelorthesis}{JohnsonLo00/dlmubachelorthesis} ——非官方版大连海事大学本科毕业论文模板
\end{enumerate}

非常感谢\href{https://github.com/JohnsonLo00}{JohnsonLo00}学长提供了这么优秀的模板项目，在我编写此模板的过程中为我提供了很多的参照。

\subsection{\LaTeX 环境配置}

文档的编译需要\LaTeX 环境：

\begin{itemize}
  \item 在 Windows 平台请考虑 \href{https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/CTAN/systems/texlive/Images/}{Texlive}
  \item 在 MacOS 平台请考虑使用 \href{https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/CTAN/systems/texlive/Images/}{Texlive}
\end{itemize}

编辑器的使用可以根据个人喜好自行选择，如WinEdt、TeXShop、Visual Stdio Code、Vim等。
